重溫曆史

1937年7月7日晚，日本駐屯軍在蘆溝橋附近演習[3]。駐豐台日軍宣稱演習中一名士兵「失蹤」，要求進宛平城搜查，遭拒絕後，即攻擊城西盧溝橋[1]:472。當晚10時40分，結束演習之日軍聲稱演習地點傳來槍聲，並有一名士兵叫志村菊次郎「失蹤」，要求進入宛平城搜查，遭守城的國民革命軍第二十九軍（前身之一為西北軍）拒絕[3]。日軍挑起蘆溝橋事變[4]。中國駐軍第二十九軍奮起抵抗[1]:472。翌日清晨5時許，日軍炮轟宛平城[3]。隨後發生了平津作戰。第二十九軍在之後的平津作戰中戰敗，撤退至保定，平津地區為日本佔領，第二次中日戰爭隨後全面爆發

唔好畀對方搶佔道德高地